有熟食檔重用蠔殼售賣 陳肇始疑講錯：全力支持環保

踏入大年初一，年宵市場的攤檔都收拾好準備回家過年。今早（5日）行政長官林鄭月娥及食物及衛生局局長陳肇始就到維園探訪清潔工，又派柑感謝他們工作辛勞。

然而未知是否太早出動，陳肇始在回答問題時卻「答錯題」；被問到是否得悉有人重用蠔殼當生蠔賣，陳肇始卻回應「全力支持環保」，在記者再追問時才回應：「每一個攤檔都必須遵循食環署提供的指引」。

陳肇始今早與特首林鄭月娥到維園探望清潔工後見記者，途中有記者及到是否知悉有人循環再用蠔殼，以及有否收到投訴及食物中毒的個案；惟其時陳肇始疑似聽錯問題，以為是問到年宵市場的環保及清潔問題。她回應指，相信市民對如何在年宵市場源頭減廢、提高環保意識有很多的意見，食環署及環保局一直有保持密切溝通，強調兩局「全力支持環保」。又希望市民有環保意識，令年宵市場的環保情況變得更好。

攤檔必須遵循食環署提供的指引

其後有記者再次重覆有攤檔重用蠔殼的問題，陳肇始才恍然大悟，僅回應指，每一個攤檔都必須遵循食環署提供的指引；其後就未有回答問題離去。

環保撚又贏

果然呢個年頭唔係弱智都做唔到官

搵快啲連登仔唔用dom 喺陳局長個晒到射精 咁就skr

環保撚好波

識食

性病愛滋病個案增加。

全力支持環保。